\item Facta est Judǽa sanctifi\textit{cá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus,~* Israël poté\textit{stas} \textbf{e}jus.

\item Mare \textit{vi}\textit{dit}, \textit{et} \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus est \textit{re}\textbf{trór}sum.

\item Montes exsultavé\textit{runt} \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.

\item Quid est tibi, ma\textit{re}, \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es \textit{re}\textbf{trór}sum?

\item Montes, exsultástis \textit{si}\textit{cut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.

\item A fácie Dómini \textit{mo}\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra,~* a fácie De\textit{i} \textbf{Ja}cob.

\item Qui convértit petram in \textit{sta}\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in fontes \textit{a}\textbf{quá}rum.

\item Non nobis, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{non} \textbf{no}bis:~* sed nómini tuo \textit{da} \textbf{gló}riam.

\item Super misericórdia tua, et ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum?

\item Deus autem \textit{no}\textit{ster} \textit{in} \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vólu\textit{it}, \textbf{fe}cit.

\item Simulácra géntium ar\textit{gén}\textit{tum}, \textit{et} \textbf{au}rum,~* ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}minum.

\item Os habent, \textit{et} \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.

\item Aures ha\textit{bent}, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non o\textit{do}\textbf{rá}bunt.

\item Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et \textit{non} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gúttu\textit{re} \textbf{su}o.

\item Símiles illis fiant qui \textit{fá}\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.

\item Domus Israël spe\textit{rá}\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est,

\item Domus Aaron spe\textit{rá}\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est,

\item Qui timent Dóminum, spera\textit{vé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item Dóminus me\textit{mor} \textit{fu}\textit{it} \textbf{no}stri:~* et benedí\textit{xit} \textbf{no}bis:

\item Benedíxit \textit{dó}\textit{mu}\textit{i} \textbf{Is}raël:~* benedíxit dómu\textit{i} \textbf{A}aron.

\item Benedíxit ómnibus, \textit{qui} \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum,~* pusíllis cum \textit{ma}\textbf{jó}ribus.

\item Adjíciat \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fíli\textit{os} \textbf{ve}stros.

\item Benedí\textit{cti} \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cælum, \textit{et} \textbf{ter}ram.

\item Cæ\textit{lum} \textit{cæ}\textit{li} \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.

\item Non mórtui lau\textit{dá}\textit{bunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt in \textit{in}\textbf{fér}num.

\item Sed nos qui vívimus, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{mus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.

\item Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirítu\textit{i} \textbf{San}cto.

\item Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.