\item Stał się lud Judzki poświęcenie jego, * Izrael moc jego.
\item Morze ujrzało i uciekło: * Jordan wrócił się nazad.
\item Góry stały jako barani, * a pagórki jako jagnięta.
\item Cóż ci się stało, morze, żeś uciekło: * i tobie, Jordanie, żeś się nazad wrócił?
\item Góry, wyskoczyłyście jako barani, * a pagórki jako jagnięta.
\item Od oblicza Pańskiego zadrżała ziemia, * od oblicza Boga Jakóbowego.
\item Który obrócił opokę w wodne jeziora, * a skałę w źródła wodne.
\item Nie nam, Panie, nie nam: * ale imieniowi twemu daj chwałę.
\item  Dla miłosierdzia twego i dla prawdy twojéj: * aby snadź nie rzekli poganie: Gdzież jest Bóg ich?
\item  Ano Bóg nasz na niebie: * wszystko, cokolwiek chciał, uczynił.
\item  Bałwany pogańskie śrebro i złoto, * robota rąk człowieczych.
\item  Usta mają, a nie mówią: * oczy mają, a nie ujrzą.
\item  Uszy mają, a nie usłyszą: * nozdrze mają, a nie powoniają.
\item  Ręce mają, a nie będą macać: nogi mają, a nie będą chodzić: * ani wołać będą gardłem swojem.
\item  Niech im podobni będą, którzy je czynią: * i wszyscy, którzy w nich ufają.
\item  Dom Izraelski nadzieję miał w Panu: * pomocnikiem ich i obrońcą ich jest.
\item  Dom Aaronów nadzieję miał w Panu: * pomocnikiem ich i obrońcą ich jest.
\item  Którzy się boją Pana, nadzieję mieli w Panu: * pomocnikiem ich i obrońcą ich jest.
\item  Pan pamiętał na nas: * i błogosławił nam.
\item  Błogosławił domowi Izraelskiemu: * błogosławił domowi Aaronowemu.
\item  Błogosławił wszystkim, którzy się boją Pana, * małym z większymi.
\item  Niech przyczyni Pan na was: * na was i na syny wasze.
\item  Błogosławieni wy od Pana, * który stworzył niebo i ziemię.
\item  Niebo nad niebiosy Panu: * a ziemię dał synom człowieczym.
\item  Nie umarli będą cię chwalić, Panie: * ani wszyscy, którzy zstępują do piekła.
\item  Ale my, którzyśmy żywi, błogosławiemy Panu, * od tego czasu aż na wieki.
\item Chwała Ojcu i Synowi, * i Duchowi Świętemu.
\item Jak była na początku, teraz i zawsze, * i na wieki wieków. Amen.